涉兩官司 黃浩銘囚狹窄單人倉市民留言打氣 長毛籲9.28遊行聲援

涉兩官司 黃浩銘囚狹窄單人倉
市民留言打氣 長毛籲9.28遊行聲援

港聞

多名市民昨在街站留言，為良心政治犯打氣。夏家朗攝

【聲援良心犯】

【本報訊】民主派議員昨在灣仔擺街站，呼籲巿民寫信給現時在囚的雙學三子和東北案16名良心政治犯，社民連梁國雄指政府政治檢控陸續有來，相信香港將有更多政治犯，呼籲港人於9.28傘運3周年和10.1中共國慶遊行抗議，聲援政治犯；而近日到監獄探望過黃浩銘的立會議員朱凱廸說，黃因同時涉佔旺及佔中案，或須面對更長刑期，形容黃是16子中承受最多的人。
記者：林俊謙

朱凱廸、公民黨郭家麒、工黨張超雄以及社民連「長毛」梁國雄等人，昨於灣仔擺設「為良心寫信：一人一信聲援年輕良心犯」街站，和上月中聲援政治犯遊行一樣，巿民反應較過去熱烈，個多小時已有近百名巿民參與留言，不少人都寫下「多謝你們為香港的付出」、「加油」和「香港人會支持你們」等內容。郭家麒表示，很多港人都不滿政府作出不公義的刑期覆核，更不滿林鄭月娥和袁國強面對不公義刑期「完全睇到當睇唔到」。

黃浩銘現於赤柱監獄服刑。
資料圖片

不少市民寫下「不要放棄」、「加油」等內容。

料須面對更長刑期

朱凱廸指近日探望過黃之鋒、黃浩銘等多名政治犯，指當中以黃浩銘最辛苦，因為黃有一宗安排在區域法院佔中的公眾妨擾罪候審，還有佔旺的刑事藐視法庭官司，預計總刑期不會短，是目前16名政治犯中唯一被囚於赤柱監獄。

朱凱廸又指，黃浩銘在赤柱監獄屬於B級犯，即中度刑期，與A級犯一樣囚於單人倉，但B級犯的單人倉面積最小，通風也最差，「被單獨囚禁，磨人的環境，對總刑期的未知，被長期監禁的囚友包圍，銘是十六子中承受最多的一個」。朱凱廸又透露，黃浩銘最近在讀劉曉波、曼德拉和甘地傳記，「同為政治犯，銘覺得自己所蒙受的苦相比起來，微不足道」。

梁國雄昨日表示，希望認為16名年輕人不應受到今次重判的香港人能繼續關注未來連串政治檢控案件，包括9月中將有近20人因佔旺清場藐視法庭案被判刑，其後佔中九子案亦將宣判，相信香港將有更多政治犯，希望巿民要明白如不發聲，香港法庭將變成「橡皮圖章」，「我對香港人嘅呼籲，係9.28三周年、10月1日大家要出嚟，共產黨最憎人國慶時講嘢」。

相關新聞

何潔泓獄中信籲團結抗爭

港聞 11小時前

黃浩銘現於赤柱監獄服刑。
資料圖片

不少市民寫下「不要放棄」、「加油」等內容。